{
    "chapters": [
        {
            "id": 3,
            "name": "纵膈-2",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 与纵隔胸膜相关的神经是",
                    "options": ["膈神经","肋间神经","内脏感觉神经","迷走神经","交感神经"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 在锁骨中线上，与胸膜下界相交的结构是",
                    "options": ["第4肋","第6肋","第8肋","第10肋","肋弓"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 肺根向下脏胸膜与纵隔胸膜相互延伸形成的双层胸膜结构是",
                    "options": ["肺根","肺韧带","肺小叶","胸膜顶","肋纵隔隐窝"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 在心脏血管手术时，与阻断主动脉和肺动脉血流相关的结构是",
                    "options": ["心底","动脉导管","心包横窦","心包斜窦","心包前下窦"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 不与心和心包后面相邻的结构是",
                    "options": ["食管","气管杈","胸导管","胸主动脉","迷走神经"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 胚胎时期动脉导管闭锁后形成的结构是",
                    "options": ["节制索","卵圆窝","肝圆韧带","动脉韧带","房室间隔"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 不发出心神经参与组成心丛的结构是",
                    "options": ["颈上神经节","颈中神经节","星状神经节","上胸部神经节","奇神经节"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 食管的第2个狭窄与上颌中切牙的距离大约是",
                    "options": ["15cm","20cm","25cm","35cm","40cm"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 不能直接与胸导管形成淋巴侧支通路的淋巴结是",
                    "options": ["肋间淋巴结","中央淋巴结","纵隔后淋巴结","左肺门淋巴结","左锁骨上淋巴结"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 与咽后间隙相连通的纵隔间隙是",
                    "options": ["胸骨上间隙","气管前间隙","胸骨后间隙","食管后间隙","硬膜外间隙"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
